# README #

Курсовая работа по дисциплине 
"Объектно-Ориентированное программирование".

Выполнил: Граб Н.Ю., М16-ИСТ-3.

## Цель программы ##

Это простой текстовый квест, где игроку необходимо найти воришку в таверне.
Для этого он может изучать окрудающий его мир, общаться с нпс и выполнять незначительные задания или,
 в случае необходимости, драться.
К сожалению функционал диалогов и следственно квестов не был реализован, но 
необходимые для сдачи курсовой работы архитектурные решения были реализованы.

А именно:  
* - Паттерн Factory;  
* - Паттерн Observer;  
* - Паттерн Singleton;  
* - И так как графический интерфейс реализован с помощью технологии FXML, то активно использовался паттерн Controller;  
* - Также программа реализована в соответствии с архитектурным подходом MVC.  
 
## UML-схемы ##

### Диаграмма вариантов использования ###

![UseCase.png](https://bitbucket.org/repo/AxnBEb/images/4099027487-UseCase.png)

### Диаграмма состояний NPC ###

![Диаграмма состояний NPC](https://bitbucket.org/repo/AxnBEb/images/1142374491-StateChartOfNPC.png)

### Диаграмма классов ###

Класс CDice - эмулирует работу игральной кости (может быть с произвольным количеством граней).
Интерфейс IThrown и реализующие его Классы эмулируют бросок одной или нескольких игральных костей, причем необязательно с одинаковым количеством граней. Используются для определения успешности действий персонажа или любых других событий подразумевающих возможность разного результата. 

Класс CPlayer реализует паттерн Singleton. Необходимо для гарантии, что у нас будет всего один игрок, так как игра однопользовательская. Также представляет собой "Observable" в паттерне Observer. 

Интерфейс INPC необходим для абстрагирования от конкретного класса неигровых персонажей. Наследует интерфейс Observer из паттерна Observer. 
Применение паттерна Observer обусловлено необходимостью наличий реакций NPC на действия игрока, когда эти действия не имеют конкретной цели.

Интерфейс ILocation необходим для возможности взаимодействия игрока с окружающей средой вне зависимости от конкретного типа окружающей среды.

Интерфейс INPCFactory и классы, наследующие от него, реализуют паттерн Factory. Необходим для возможности создания NPC на локации без привязки к их конкретным классам.
![Classes.png](https://bitbucket.org/repo/AxnBEb/images/3466696934-Classes.png)